[Linux] 點樣可以令一個folder入面嘅嘢淨係可以被某一個program/script access?

有一個program/script

~/ABC/ABC.sh

佢就有啲config

~/ABC/config/一堆嘢

點樣可以做到以下效果：
1. 我自己可以繼續唔使sudo去run呢段script
2. config folder淨係可以被ABC.sh access
3. 即使係我自己都access唔到, 當然root另計啦

原因：
config入面有敏感資料
而佢所在嘅呢部機有VPN+DNS+BT server共存
想盡量確保呢堆file安全?

ZIP+Password? 再經Program落Password auto un-ZIP

利申: 其實唔識 9up

搭單問下
用用下中咗毒， chromium首頁變咗唔知乜Q嘢導航

但係我全部package都係來自patcher install, 最大可能喺邊到中招？

鳩估，chown?

如果自己唔可以Access嘅嘢
係咪唔應該擺喺自己個Home folder

用setuid

you may looking for selinux

帳戶同步

開個新user之後assign個user比script再轉folder permission?

正路都係開多個user, set 個permission 係個個user access 到

整好咗...
script同config轉畀新user
之後 chmod -R g-rwx,o-rwx
之後 setuid 個 script...